\section{解析結果の可視化}
\subsection{可視化手順}
\begin{minipage}{0.19\columnwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/animation/Refresh.png}
\end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/animation/MeshRegions_check-CellArrays_U_alpha_water_p-Representation_Outline-Coloring_SolidColor.png}
\end{minipage}
\vspace{-5mm}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  新しく転送した計算結果を読むために，Refreshを押す．
\item
  Mesh Regionsを押して全てのRegionsを有効にする．
\item
  Cell ArraysでU, alpha.water, pを有効にして，Applyを押す．
\item
  RepresentationでOutlineを選択する．
\item
  ColoringにSolid Colorを選択する．
\end{enumerate}
}
\clearpage
\begin{center}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/animation/Contour_alpha_water_0_5-Time_latest-Coloring_p.png}
\end{center}
\vspace{-5mm}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  Last Frameを押して時刻を最終時刻にする．
\item
  Pipeline Browserでpv.foamを選択後，
  Filters/Common(またはAlphabetical)メニューよりContourフィルタを選択し，
  Contour Byで・alpha.waterを選択，
  IsosurfacesのValue Rangeに0.5を指定してApply押し，
  Coloringに・pを選択する．
\end{enumerate}
}
\clearpage
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/animation/Glyph-ScaleArray_U-ScaleFactor_0_03-Coloring_SolidColor.png}
\end{center}
\vspace{-5mm}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  Filters/Common(またはAlphabetical)メニューよりGlyphフィルタを選択し，
  Scale Arrayに・Uを選択，
  Scale Factorに0.03を指定，
  MaskingのGlyph ModeでAll Pointsを選択して，
  Applyを押す．
\item
  ColoringにSolid Colorを選択する．
\end{enumerate}
}
\clearpage
\begin{center}
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/handson/ParaView/animation/AnnotateTimeFilter-Format-FontSize_12.png}
\end{center}
\vspace{-5mm}
{\small
\begin{enumerate}
\item
  Pipeline Browserでpv.foamを選択後，
  Filters/Temporal(またはAlphabetical)メニューよりAnnotate Time Filterフィルタを選択し，
  FormatをTime: \%.2f[s]に修正して，
  Applyを押す．
\item
  Font Propertiesでfont sizeを12に修正して，
  Playを押して動画再生する．
\item File/Save Stateメニューを選び，
    左下の枠からdamBreakMARINディレクトリを選択後，
    File name:にanimを入力，Files of type:にPython state file (*.py)
    を選択してOKを押し，Python State Optionsの画面ではそのままOKを押す．
\end{enumerate}
}
\subsection{バッチ動画作成}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={(転送用端末) Pythonスクリプトの転送}]
rsync -auv ~/work/ tXXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:work/ # tXXXXXXは利用者番号
\end{lstlisting}
ログインしている端末に戻り，以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command},title={anim.pyの修正}]
emacs -nw anim.py # もちろん他のエディタでも構わない
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={Python},numbers=left,linerange={51-51},caption={FileNameがフルパスになっており，環境が違うと読み込めないので，pv.foamだけにする}]{{../run/master/damBreakMARIN/anim.py}}
\lstinputlisting[language={Python},numbers=left,linerange={236},caption={コマ送り画像の保存用に以下の行を加える}]{{../run/master/damBreakMARIN/anim.py}}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={ParaView-5.6.1の環境設定}]
PV561
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={pvbatchの実行}]
pvbatch anim.py
# anim.0000.png などのコマ送り画像が作成される
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command},title={動画形式への変換}]
# MPEG-4形式
ffmpeg -r 10 -i anim.%04d.png -pix_fmt yuv420p anim.mp4
# AVI形式
ffmpeg -r 10 -i anim.%04d.png anim.avi
# -r フレームレート
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandLocal},title={(転送用端末) 動画ファイルのファイル転送}]
rsync -auv tXXXXX@obcx.cc.u-tokyo.ac.jp:work/ ~/work/ --exclude=processor\*
\end{lstlisting}
転送された動画をPC側で再生してみる．
